\chapter{Cahier des charges}

\section{Conception de l'application}

On peut décomposer l'application en différentes grandes parties.\\
Une partie générale qui reprend les objectifs du logiciel de type RCP.\\
Une partie concernant le stockage des informations sur le smartphone.\\
Une dernière partie permettant de gérer le serveur distant.

\noindent Les objectifs généraux de l'application sont :
\begin{itemize}
    \item une interface graphique fluide et agréable d'utilisation tout en restant complète et performante;
    \item la gestion des tags (ajout et suppression);
    \item la gestion des tâches (ajout, modification et suppression);
    \item la gestion des tâches filles avec les tâches mère;
    \item les différents tris possibles des tâches;
    \item l'internationalisation de l'application en anglais;
    \item la gestion des préférences de l'application.

\end{itemize}

\vspace{0.25cm}

\noindent Concernant la base de donnée :
\begin{itemize}
    \item la création d'une base cohérente permettant de gérer les différentes données de l'application;
    \item le stockage, la modification et la suppression de données dans l'application.

\end{itemize}

\vspace{0.25cm}

\noindent Concernant la synchronisation avec un serveur distant :
\begin{itemize}
    \item la création d'une base plus évoluée que celle du smartphone;
    \item l'envoi et la réception des données avec leur stockage, modification et suppression;
    \item la gestion des utilisateurs;
    \item la mise en place de différentes méthodes de synchronisation :
    \begin{itemize}
        \renewcommand{\labelitemii}{$\rightarrow$}
        \item écrasement des données du smartphone et remplacement par celles du serveur;
        \item écrasement des données du serveur et remplacement par celles du smartphone;
        \item combiner les données du serveur et du smartphone.

    \end{itemize}
    \item la gestion d'un serveur proxy.

\end{itemize}


\section{Contraintes techniques}

Le développement d'une application Android est soumis à quelques contraintes pour arriver à un résultat.

\subsubsection{Les outils de développement}

\noindent Pour pouvoir facilement développer avec Android, quelques outils sont disponibles :
\begin{itemize}
    \item le SDK\protect\footnote{Software Development Kit, kit de développement} Android de Google, qui comprend un émulateur de smartphone;
    \item l'IDE\protect\footnote{Integrated Development Environment, environnement de développement intégré} eclipse pour le développement en Java;
    \item le plugin ADT d'Android permettant d'utiliser facilement l'émulateur avec eclipse.

\end{itemize}

\subsubsection{Le serveur web}

Afin de pouvoir effectuer des tests de synchronisation à distance, un serveur web a été mis en place. \\
Ce serveur est hébergé par \textit{OLikeOpen} (hébergeur qui propose des services gratuits d'hébergement) et dispose d'une base de données MySQL ainsi que des outils PHP permettant de communiquer avec celle-ci.

%%%% PARTIE A REPRENDRE %%%%

\subsubsection{Divers}

Les versions d'Android étant multiples et en constante évolution, c'est sur une version 2.2 (\textit{FroYo}) que l'application a été développée et testée.\\
Cependant, un émulateur ne suffisant pas à vérifier le bon fonctionnement de l'application, un smartphone disposant de la bonne version d'Android a été nécessaire pour valider les tests.


\section{Contraintes temporelles}

La première partie du projet consistant à l'étude de la plate-forme Android, le temps pour le développement de l'application dépendait du temps pris pour "se faire la main" avec les outils que propose Android.\\
Ceci terminé et le choix de l'application faite, la fin du projet se concentrait sur le gestionnaire de tâche.


\clearpage
